蔡英文VS習近平｜兩岸表彰抗疫英雄大不同 網民：一邊感恩一邊恩賜

兩岸表彰抗疫英雄的場面大不同，近日成為網民熱話。（互聯網）
...
兩岸文化差異有幾大，從近日在互聯網瘋傳的這兩張照片可見一班。同是表彰抗疫前線醫護及相關人員，在這邊廂的台灣，如同中學禮堂的台上，受表彰的醫護人員挺直腰、抬起頭，在台上邁着步，總統蔡英文逐一向他們致以深深的鞠躬，所展現的卻是「禮賢下士」、「民為貴，社稷次之，君為輕」的民本主義精神；而在那邊廂，「宏偉、瑰麗」的北京人民大會堂上，受勳者表現恭恭敬敬向中共總書記習近平90度鞠躬，雙眼還不能直視對方，生怕有所冒犯，完全呈現出那種「君與臣」、「主子與奴才」的傳統父權宗法主義文化。
...

香港啲豬肉獎冇人識

然後香港寧願銅紫荊勳章比陳百祥都唔願大量調派資金比前線醫護人員及醫院

仲想炒晒

唔炒點輸入支國專才

習大帝

皇上要支那狗死，支那狗不得不死

習總狗真係世界之恥

其實有冇習種尼個人？

而家冇人識你呀.jpg

唔會 佢地天生奴才

佢地會打JJ話蔡總統係低級過習大大所以先咁做

香港直頭迫害醫護添啦

push